[恐怖慎入] 軟巢行動：中國滲透全球電信網路的計畫

在2018年，Cybereason Nocturnus 團隊發現了針對全球電信商的進階持續性攻擊 (APT - Advanced Persistent Threat 詳見下註)，此攻擊模式使用與中國駭客組織APT10相關的工具和技術。這種多波攻擊的重點是獲取特定高價值目標的數據，最後完全接管網絡。

註：APT攻擊。APT全名為Advanced Persistent Threat，中文一般譯為進階持續性威脅（攻擊）。簡單來說，攻擊者會先收集攻擊對象的生活習性，依據他的生活習性，設計入侵的方式，並編寫防毒軟體都抓不到的客製化攻擊程式；一旦入侵成功，掌握了機器，就能以這個機器作為節點，繼續收集更多資料，尋找下一個攻擊目標。這些攻擊可能會從周圍的攻擊對象下手，逐步進逼到核心目標。最終，控制了關鍵裝置後，就能取得關鍵機敏資訊，或是發起攻擊以中斷服務；最後，把自己留下的資訊與足跡消除，避免自己被找到。

英文資料：

臺灣中文翻譯：

Bloomberg 六月廿五號嘅報道：中國「非常可能」已入侵全球十大電信商

金融時報報道：China linked to cyber attack on Telegram during Hong Kong protests